中國高雄發大財？新北貨車司機南下賣大麻被逮

高雄發大財？新北貨車司機南下賣大麻被逮

去年12月28日，新北市一名姜姓貨車司機攜帶市價約15萬元、重約223公克的大麻南下高雄，企圖在苓雅區85大樓附近夜店交易，高雄市警局少年隊接獲線報派人前往埋伏，見姜男現身85大樓出口，立刻上前逮人，當場查獲姜男身上及他租賃的85大樓日租套房內，查獲真空包裝的乾燥大麻，承辦警官說：「是最高級的大麻花！」訊後依違反《毒品危害防制條例》罪嫌送辦，法院裁定姜男10萬交保。

警方調查，嫌犯姜姓男子（33歲）在新北市擔任貨車司機，因為常到夜店紓壓，接觸到大麻後染上吸毒惡習，近日耶誕、新年及春節假期接連來臨，姜男想藉連續假期毒品需求量賺錢，在北部PUB向外國人購買大麻後，開車南下高雄販賣大麻，準備發大財。

警方溯源偵辦毒品案件，掌握姜男姜攜帶大麻南下販售的訊息，去年12月28日發現姜嫌現身在85大樓前，準備進行交易，立刻派出便衣警員前往埋伏監控，警方發現姜男身影，立刻上前表明身分，當場在姜男身上查獲第二級毒品大麻2包，重量分別為141.5及78.5公克，及用來連絡毒品交易的行動電話。

警方隨後帶同姜男前往他在85大樓承租的日租套房，又查獲大麻1小包、重3公克等贓證物。警方說，姜男坦承以10萬多元，在PUB向外國人購買這批大麻，出售後可賺5萬元。

警方偵訊後，依違反《毒品危害防制條例》移送法辦，姜男被法院裁定10萬元交保。警方強調，後續仍將追查毒品來源，警方同時呼籲，勿因一時好奇而碰觸毒品，或食用來路不
明物品，避免因一時不慎染上毒癮。

台灣最美的風景是